<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="idtone">
<title>Identificar a nota</title>
<informalfigure id="idtone-screen1">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/idtone.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot do programa.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<para>Este é um exercício combinado de memorizar notas e intervalos. Algumas pessoas acreditam que este tipo de exercício pode dar a você a perfeita afinação (afinação absoluta), mas eu não acredito.</para>

<para>O básico é: o programa toca uma nota e você precisa identificá-la comparando com a última nota tocada por você.</para>

<para>Para começar, o programa tocará uma nota e mostrará seu nome na barra de estados. Você identifica as notas clicando no teclado de piano ou usando os atalhos de teclado que são as letras escritas em cada tecla.</para>

<para>Clique com o direito nas teclas do piano para ouvir uma nota sem realmente adivinhá-la. (Alguns vão chamar isto de burlar...)</para>

<sect2>
<title>Configuração manual</title>

<para>Você pode configurar o exercício <literal>idbyname</literal> como quiser se selecionar o Idtone do submenu "Configure você mesmo" do menu Praticar.</para>

<para>Há varias maneiras que você pode fazer este exercício. Pessoalmente, eu não uso este exercício muito, e as seções abaixo são somente sugestões.</para>

<sect3>
<title>Nota por nota.</title>
<para>
Start with only the notes <ulink url="solfege:/lesson-files/id-tone-cde-3">c-d-e</ulink> at weight 1. When your score
is at least 96% correct, you <ulink url="solfege:/lesson-files/id-tone-cde-4">add
the tone f</ulink> and continue. The menu "Practise-&gt;Idenify tone", has
exercises that will add one and one tone until you practise with all 12
tones.</para>
</sect3>

<sect3>
<title>Heavy A</title>

<para>'Heavy A' describes another way to practise. It require that you select
'Expert mode' on the 'Practise' page of the preferences window. (We hope to get
rid of 'Expert mode' before we release Solfege 3.2).</para>

<para>Configure with the tone a at weight 11 (or higher) and the rest of the tones at weight 1. This way the program will play the tone a very often, so you will remember the tone, and then you use a as a reference tone to identify the other tones. When you have practised a while, you can reduce the weight of a to make the exercise harder.</para>
</sect3>

<sect3>
<title>Configurar</title>

<para>No topo da página de configuração, você diz ao programa quão importante as notas diferentes são. Se você por exemplo der à nota 11 pontos e à pausa 1 ponto cada, então (11+11*1)/11*100 = 50% das notas aleatórias serão um a.</para>

<para>Abaixo você escolhe quais oitavas as notas aleatórias podem ser tiradas.</para>

<para>Então você pode escolher se Solfege deve dar a você uma nova questão automaticamente quando você tiver resolvido a anterior.</para>

<para>No quadro abaixo você pode escolher algumas opções auto-explicativas sobre o que acontece se você responde errado.</para>

<para>Os atalhos de teclado podem ser configurados no arquivo <filename>$HOME/.solfegerc</filename>.</para>
</sect3>
</sect2>
</sect1>
