<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="preferences-window">
<title>Janela de preferências</title>
<sect2>
<title>Midi</title>
<informalfigure id="preferences-midi">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-midi.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot da página 'Midi' da janela de preferências</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<sect3>
<title>Tempo</title>
<para>Selecionar o tempo (batidas por minuto) para a música e os arpejos</para>
</sect3>
<sect3>
<title>Instrumento preferido</title>
<para>Selecionar o instrumento midi e a velocidade (volume de cada nota).</para>
</sect3>
<sect3>
<title>Instrumentos de cordas</title>
<para>Solfege pode usar três instrumentos diferentes quando tocando acordes. Um para a nota mais alta, outro para as notas do meio e outro para as notas do baixo. Isto pode ser de ajuda se você achar difícil ouvir notas individuais em acordes.</para>
</sect3>
</sect2>

<sect2>
<title>Usuário</title>
<informalfigure id="preferences-user">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-user.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot da página 'Usuário' da janela de preferências.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<para>Solfege usa essas informações em alguns exercícios onde o usuário deve cantar.</para>
<sect3>
<title>Nota mais baixa/mais alta que o usuário pode cantar</title>
<para>Estes botões dizem ao Solfege a nota mais baixa e a mais alta que o usuário pode cantar. Estes valores são considerados somente aconselháveis pelo programa. Se por exemplo os valores estão selecionados de ''c'' até ''c'' e você configurou o programa para pedir para você cantar pequenos e grandes décimos, você poderá cantar notas fora desta faixa.</para>
</sect3>

<sect3>
<title>Sexo</title>
<para>Solfege precisa saber se o usuário é homem ou mulher quando cria algumas questões onde o usuário cantará a resposta. Isto é porque a voz masculina soa uma oitava mais baixo que a voz feminina.</para>
</sect3>

</sect2>
<sect2 id="preferences-gui">
<title>Interface</title>
<informalfigure id="preferences-gui-screenshot">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-gui.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot da página 'Interface' da janela de preferências</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<sect3>
<title>Programas externos</title>
<para>Cliente de email: define o comando que inicia o cliente de email.</para>
<para>The sound convertor programs are used to export exercises to sound
files. You should enter the full path to the program. Solfege will replace
<literal>%(in)s</literal> with the name of the file to convert.
<literal>%(out)s</literal> will, if used, be replaced with the name of
the file to convert to.</para>

</sect3>
<sect3>
<title>Outros</title>
<para>Janela principal redimensionável: permite que o usuário redimensione a janela principal do Solfege.</para>
<para>Modo expert: permite ao usuário selecionar quais questões dos arquivos de lição praticar. Nenhuma estatístia é armazenada no ''modo expert''.</para>
<para>Escolher idioma: Você pode manualmente escolher o idioma se quiser, se Solfege não detectar coretamente, ou se você quer rodar o Solfege com um idioma diferente que o do seu sistema operacional</para>
</sect3>
</sect2>
<sect2>
<title>Praticar</title>
<informalfigure id="preferences-practise">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-practise.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot da página 'Praticar' da janela de preferências.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<para>Não permitir nova pergunta antes que a anterior seja respondida: desabilita o botão 'Novo' até que a pergunta seja respondida corretamente ou o usuário clique em 'Resposta'</para>
<para>Repete a pergunta se a resposta estava errada: Toca o som novamente quando o usuário dá uma resposta incorreta.</para>
</sect2>
<sect2>
<title>Áudio</title>
<informalfigure id="preferences-sound-setup">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-sound-setup.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot da página 'Áudio' da janela de preferências</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<sect3>
<title>Midi</title>
<variablelist>
<title>Há três maneiras de tocar som:</title>
<varlistentry>
<term>Sem som:</term>
<listitem>
<para>Use este para depuração ou quando estiver portando Solfege. Nenhum som é tocado, os eventos midi são mostrados na saída padrão.</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term>Usar dispositivo</term>
<listitem>
<para>A melhor escolhe é geralmente <filename>/dev/music</filename> porque tem o melhor suporte para instrumento de percussão. <filename>/dev/sequencer2</filename> é geralmente um link simbólico para <filename>/dev/music</filename>. Se seu sistema não possui <filename>/dev/music</filename>, você pode criá-lo com o seguinte comando com root (se você roda o kernel linux versão 2.2 ou posterior):</para>
<para>cd /dev mknod music u 14 8</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term>Usar tocador midi externo:</term>
<listitem>
<para>Isto pode ser útil para portar para sistemas que não usam OSS, ou se você tem um mau sintetizador midi na sua placa de som e quer usar timidity.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
<sect4>
<title>Opções extras</title>
<para>Selecione o botão ''Minha placa de som é Sound Blaster AWE32, AWE64 ou pnp32'' se você quer este tipo de placa de som. Isto o dará sua percussão real no exercício de ritmos. Ainda é necessário precisa ser adicionado para outras placas de som. Esta opção é somente necessária se você usar <filename>/dev/sequencer</filename> para tocar sons midi.</para>
</sect4>
</sect3>
</sect2>
</sect1>
