<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="rhythm">
<title>Ritmo</title>
<informalfigure id="rhythm-screen1">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/rhythm.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot do programa rodando com o exercício de acordes</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<para>O programa toca um ritmo gerado aleatoriamente, e o usuário deve reproduzir o ritmo. O usuário entra o ritmo clicando nos botões representando elementos rítmicos diferentes.</para>

<para>Quando você entrar elementos rítmicos o bastante, Solfege checará sua resposta. Se tudo estiver correto, ele mostrará uma carinha feliz, senão uma carinha triste, e os ritmos errados serão marcados.</para>

<para>Se algo da sua resposta estava errado, tudo desde o primeiro elemento errado será removido (preservando qualquer ritmos corretos no início da sua resposta) quando você clica na carinha triste, ou quando você clica nos botões rítmicos no topo da página.</para>

<para>Você pode clicar no botão 'Tocar' para ouvir sua sugestão.</para>
<sect2>
<title>Configurar</title>
<para>As questões feitas por este exercício estão atualmente selecionando elementos rítmicos aleatoriamente. Esta não é a melhor maneira de fazer isso, e esperamos que uma maneira mais inteligente de gerar questões seja feita em alguma versão posterior.</para>

<para>Clique nas caixas de checagem no quadro de página Configurar para selecionar quais ritmos serão usados para compor a pergunta.</para>
</sect2>

<sect2>
<title>Atalhos de Teclado</title>
<itemizedlist>
<listitem><para>Novo: <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>n</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Repetir: <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>r</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Resposta: <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>g</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Voltar: <keycap>Backspace</keycap></para></listitem>
</itemizedlist>
</sect2>
</sect1>
