<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="rhythm">
<title>Rytme</title>
<informalfigure id="rhythm-screen1">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/rhythm.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Skjermbilde fra programmet når det kjører akkordøvelsen.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<para>Programmet spiller en tilfeldig rytme, og brukeren skal reprodusere den. Brukeren skriver inn rytmen ved å klikke på knappene som representerer de forskjellige rytmiske figurene.</para>

<para>Programmet sjekker svaret ditt når du har skrevet inn mange nok rytmefigurer. Et gladfjes vil vises hvis alt er riktig, og hvis noe er feil, vil de feile rytmene bli markert samtidig som et trist fjes vises.</para>

<para>Hvis deler av svaret ditt er feil, så vil alt fra og med den første feile rytmen bli fjernet (eventuelle riktige rytmer i begynnelsen av svaret blir bevart) når du klikker på det triste fjeset eller når du klikker på en ny rytme øvers på siden. </para>

<para>You can click the 'Play' button to hear your suggestion.</para>
<sect2>
<title>Konfigurasjon</title>
<para>Spørsmålene til denne øvelsen blir laget ved å velge rytmiske figurer helt tilfeldig. Dette er nok ikke den beste måten å gjøre det på, og vi håper å finne en bedre måte å gjøre dette på i en senere utgave av programmet.</para>

<para>Klikk på avkryssingsboksene i rammen på konfigurasjonssiden for å velge hvilke rytmer som skal brukes for å lage spørsmålene.</para>
</sect2>

<sect2>
<title>Tastatursnarveier</title>
<itemizedlist>
<listitem><para>Ny: <keycombo><keycap>Alt</keycap>-<keycap>n</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Repeter: <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>r</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Gi opp: <keycombo><keycap>Alt</keycap><keycap>g</keycap></keycombo></para></listitem>
<listitem><para>Rettestast: <keycap>Rettetast</keycap></para></listitem>
</itemizedlist>
</sect2>
</sect1>
