<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="preferences-window">
<title>Fenêtre des préférences</title>
<sect2>
<title>Paramètres Midi</title>
<informalfigure id="preferences-midi">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-midi.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot of the 'Midi stuff' page of the preferences window.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<sect3>
<title>Tempo</title>
<para>Set the tempo (beats per minute) for music and arpeggios.</para>
</sect3>
<sect3>
<title>Instrument préféré</title>
<para>Choisit l'instrument Midi et la vélocité (volume) de chaque note.</para>
</sect3>
<sect3>
<title>Chord instruments</title>
<para>Solfege can use three different instruments when playing chords. One for
the highest tone, one for the tones in the middle and one for the bass tone.
This can be helpful if you find it difficult to hear individual tones in
chords.</para>
</sect3>
</sect2>

<sect2>
<title>Utilisateur</title>
<informalfigure id="preferences-user">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-user.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot of the 'User' page of the preferences window.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<para>Solfege utilise cette information dans quelques exercices où l'utilisateur est supposé chanter.</para>
<sect3>
<title>Note la plus basse/haute que l'utilisateur peut chanter.</title>
<para>Ces boutons défilants indiquent à Solfege les notes la plus haute et la plus basse que l'utilisateur peut chanter . Ces valeurs sont simplement considérées comme des recommandations par le programme. Si par exemple les valeurs sont fixées à do et do' et que vous avez configuré le programme pour vous demander de chanter des dixièmes, vous devrez chanter des notes en dehors de cet intervalle. </para>
</sect3>

<sect3>
<title>Sex</title>
<para>Solfege need to know if the user is male or female when creating
some of the questions where the user will sing the answer. This because
the male voice sound one octave lower than the female voice.</para>
</sect3>

</sect2>
<sect2 id="preferences-gui">
<title>Interface utilisateur</title>
<informalfigure id="preferences-gui-screenshot">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-gui.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot of the 'Gui' page of the preferences window.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>

<sect3>
<title>Programmes externes</title>
<para>Logiciel de messagerie : Définit la commande qui lance le logiciel de messagerie</para>
<para>The sound convertor programs are used to export exercises to sound
files. You should enter the full path to the program. Solfege will replace
<literal>%(in)s</literal> with the name of the file to convert.
<literal>%(out)s</literal> will, if used, be replaced with the name of
the file to convert to.</para>

</sect3>
<sect3>
<title>Divers</title>
<para>Fenêtre principale redimensionnable: Permet à l'utilisateur de redimensionner  la fenêtre principale de Solfege.</para>
<para>Mode expert : Permet à l'utilisateur de sélectionner les questions du fichier de leçons qu'il souhaite pratiquer. Les statistiques ne sont pas conservées en mode expert.</para>
<para>Select language: You can manually select the language you want if
Solfege does not detect this correctly, or if you want to run Solfege
with a different language that your operating system.</para>
</sect3>
</sect2>
<sect2>
<title>S'entraîner</title>
<informalfigure id="preferences-practise">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-practise.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot of the 'Practise' page of the preferences window.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<para>Ne pas autoriser à passer une question : Inactive le bouton 'nouveau' jusqu'à ce qu'il ait été répondu correctement à la question ou que l'utilisateur clique "abandonner".</para>
<para>Répéter la question si la réponse est mauvaise : Répète le son à nouveau lorsque l'utilisateur donne une réponse inexacte.</para>
</sect2>
<sect2>
<title>Configuration du son</title>
<informalfigure id="preferences-sound-setup">
  <screenshot>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="figures/preferences-sound-setup.png" format="PNG"/>
      </imageobject>
      <textobject>
        <phrase>Screenshot of the 'Sound setup' page of the preferences window.</phrase>
      </textobject>
    </mediaobject>
  </screenshot>
</informalfigure>
<sect3>
<title>Midi setup</title>
<variablelist>
<title>Il y a trois façons de créer le son :</title>
<varlistentry>
<term>Pas de son:</term>
<listitem>
<para>A utiliser pour le débogage ou lorsque vous portez Solfege sur un autre système. Aucun son n'est émis, les évènements midi sont imprimés sur stdout. </para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term>Utiliser le périphérique :</term>
<listitem>
<para>Le meilleur choix est habituellement <filename>/dev/music</filename> car il a le meilleur support pour les instruments de percussion. <filename>/dev/sequencer2</filename> est généralement un lien symbolique vers <filename>/dev/music</filename>. Si votre système n'a pas  <filename>/dev/music</filename>, vous pouvez le créer en tant que root avec cette commande (si vous utilisez le noyau linux version 2.2 ou plus récent) : </para>
<para>cd /dev mknod music u 14 8</para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry>
<term>Utiliser un programme Midi externe :</term>
<listitem>
<para>Cela peut être utile pour des systèmes qui n'utilisent pas OSS, ou si vous avez un mauvais synthétiseur Midi sur votre carte son et désirez utiliser timidity.</para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
<sect4>
<title>Autres options</title>
<para>Cochez la case "Ma carte son est une Sound Blaster AWE32, AWE64 ou pnp32" si vous avez ce type de carte son. Cela vous donnera de réelles percussions dans l'exercice de rythmes. Il y a encore du code à écrire pour les autres cartes son. Cette option n'est nécessaire que si vous utilisez <filename>/dev/sequencer</filename> pour jouer les sons Midi.</para>
</sect4>
</sect3>
</sect2>
</sect1>
